<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="storyContents">
        <item>con 36 kilómetros de longitud, aunque solo tiene 3 kilómetros de ancho, una delgada línea de agua dulce que cruza los verdes prados y montañas de las Tierras Altas. Su profundidad es de más de 200 metros en su punto más hondo. Esto hace que su volumen de agua sea mayor que el conjunto de todos los lagos de los vecinos países de Inglaterra y Gales.

A pesar de sus datos y su belleza, el Lago Ness de Escocia es conocido, sobre todo, por albergar –o no, quién sabe-, al monstruo más famoso de nuestro tiempo, Nessie. Desde hace casi un siglo, la existencia de este animal ha sido uno de los debates más polémicos de Escocia, que se ha trasladado a todo el mundo. Como no podía ser de otra manera, la posibilidad de avistar a Nessie surgir de las heladas aguas del Lago Ness atrae cada año a miles de turistas hasta este lago.</item>
        <item>El Parque Nacional de Jasper es el lugar ideal para ver osos. Reíros de Yellowstone si vais buscando plantígrados. En este parque los vais a ver con toda seguridad. La anécdota del camping Mosquito Creek fue el comienzo de este encuentro con osos que culminó en la carretera que lleva al lago Maligne.

En Maligne road, yendo hacia el lago Maligne desde Jasper, podréis ver con casi toda seguridad varios animales, entre ellos lo</item>
        <item>La vía solo está abierta de mayo a noviembre, porque la nieve impide el paso el resto del año. El trazado es tan peligroso que las autoridades indias empezaron en 2016 las obras de un túnel de nueve kilómetros que se inaugurará este mes. Pese a que los desprendimientos de tierra son habituales, muchos turistas se atreven cada año a transitar por un paso entre rocas en el que la adrenalina se dispara en cada metro.</item>
        <item>Tras dos horas de viaje llegarás a un auténtico paraíso. Debido a las condiciones especiales de sus aguas, el río Cristal es un rincón irresistibles para unos simpáticos animales; es el hogar de una gran cantidad de manatíes, sobre todo a lo largo de los meses más fríos del año.

Subido a una embarcación recorrerás las aguas viendo a los animales interactuar unos con otros, ¡pero lo mejor de todo es que podrás darte un baño con ellos! Quizá tengas suerte y le caigas bien a alguno, tanto que hasta se acerque a ti para que puedas tocarlo. Cuenta la leyenda que estos animales surgían de las aguas con algas y otras plantas pegadas a su cuerpo, lo que hacía creer a los navegantes que eran sirenas vistas desde la lejanía.</item>
        <item>A la hora de plantearte un viaje por la Costa Oeste de Estados Unidos, debes de tener claro que el Gran Cañón debe ser una visita imprescindible pues está considerado como una de las grandes Maravillas del Mundo.

Te aseguro que los paisajes que vas a poder ver quedarán para siempre en tu memoria, y las fotos no son capaces de mostrar las dimensiones de ese gran paraje natural del oeste de Estados Unidos</item>
        <item>La cordillera del Himalaya, o de los Himalayas, es la cordillera más alta de la Tierra, y contiene a los picos más altos del mundo. Incluye el Everest y el K2, así como otras montañas menores y varios glaciares. Puede sorprender que, pese a su tamaño, se trata de uno de los sistemas montañosos geológicamente más jóvenes del mundo.

Su ubicación abarca el centro-sur de Asia. Hogar de algunas de las formaciones más espectaculares del planeta, se extiende a lo largo de miles de kilómetros del Tíbet y parte de Asia central, a través de 5 países: Nepal, India, Bután, China y Pakistán. La cordillera es el tercer depósito de hielo y nieve del planeta, solo superada por el Ártico y la Antártida.</item>
        <item>El ambicioso proyecto de Luis II de Baviera comenzó a tomar forma en 1869 con el encargo del diseño del castillo a un escenógrafo teatral que, según las ideas del rey, proyectó un espacio más estético que funcional.

A pesar del aspecto medieval con el que se construyó el castillo, éste incorporó numerosas modernidades para la época. Contaba con calefacción central de aire caliente, luz eléctrica, agua corriente caliente y fría, desagües automáticos e incluso una línea telefónica.</item>
        <item>s un puente basculante que atraviesa el río Potomac entre la ciudad independiente de Alexandria en Virginiay Oxon Hill en el Condado de Prince George en Maryland. Este puente es uno de los pocos puentes levadizos del Sistema Interestatal de Autopistas de los Estados Unidos. Este puente es el único tramo del sistema interestatal propiedad y operado por el gobierno federal.1​

El puente Wilson forma parte de la interestatal 95 y la interestatal 495. El puente levadizo de la arcada original se abría unas 260 veces al año, lo que provocaba frecuentemente disrupciones en el tráfico del puente, que lo usaban unos 250.000 coches por día.2​ El nuevo puente al tener una altura mayor requiere de menos aperturas.</item>
        <item>s posible recorrer infinidad de estancias con una gran riqueza artística entre las que merece la pena destacar la enorme capilla y los Grandes Aposentos del Rey y la Reina, que poseen una gran cantidad de elementos decorativos.

También goza de especial importancia la Galería de los Espejos, una impresionante galería de 73 metros de longitud que posee 375 espejos. Se trata de una de las estancias más importantes del palacio, ya que fue el lugar en el que en 1919 se pondría fin a la Primera Guerra Mundial</item>
        <item>El salto era conocido por los indígenas de la región, quienes le dieron el nombre de Kerepakupai Merú. El "descubrimiento", sin embargo, se adjudica a los exploradores españoles Félix Cardona Puig y Juan María Mundó Freixas, quienes fueron los primeros europeos en divisar el salto en 1927.5​6​ Los artículos y mapas de Cardona atrajeron la curiosidad y el espíritu de aventura del aviador estadounidense James C. Angel, quien se puso en contacto con Cardona para hacer varias visitas al salto en 1937. </item>
    </string-array>
</resources>